---
layout: post
title:  "git免密码(https方式)"
date:   2021-09-24 16:54:22
categories: 转 Git
tags: 转 Git
---

使用git push提交时，每次都要输入密码，次数多了，感觉挺麻烦. 如果git以ssh协议通讯，免密码可以用ssh公钥设置免登录。如果git时以https方式访问呢，该怎么办？下面方式可以解决这个问题.

[原链接](http://yongqing.is-programmer.com/posts/80371.html)

### 新建文件并保存密码
{% highlight linenos %}
touch ~/.git-credentials
vim ~/.git-credentials
{% endhighlight %}
### 添加内容
{% highlight linenos %}
https://{username}:{passwd}@github.com
{% endhighlight %}
### 添加git配置
执行下面命令添加配置
{% highlight linenos %}
git config --global credential.helper store
{% endhighlight %}
### 查看~/.gitconfig文件变化
~/.gitconfig文件多出下面配置项
{% highlight linenos %}
[credential]
    helper = store
{% endhighlight %}
再尝试git push不再需要输入密码.